曾與林鄭合照展示港獨標語 中五生劉康被控涉管有仿製火器

【新增短片及警方回應】
中五生劉康去年12月參與反修改議事規則集會，因身上一把BB彈槍被捕，警方昨晚正式落案起訴劉，涉管有仿製火器。劉康今接受《蘋果》查詢時指，事隔4個月後終得悉被控告，對港共政權感到非常不滿，「呢個政權做咁多荒謬嘅事，終於來到我呢度」。劉康去年底被捕後接受《蘋果》專訪時，曾透露家人擔心他撐港獨，但如今真的被警方起訴，他稱會以平常心面對官司、照常上課，透露有義務律師替他打官司，暫不評論勝算。

劉康於去年12月12日當晚，身穿黑衣黑褲和口罩，到立法會外示威區參加反修改議規集會，警員在俗稱「連儂牆」的添美道及夏慤道交界發現他形跡可疑，在其側孭袋撿獲一支懷疑氣槍，當時以涉嫌管有仿製火器拘捕他，並帶到中區警區調查。劉康獲保釋後分別3次到警署報到，警方均以律政司未有指示為由，延長保釋期限，事隔4個月後，警方終作出起訴。
警方謐實，中區警區重案組人員經進一步調查及徵詢法律意見後，昨日向16歲姓劉男子控以一項管有仿製火器罪，案件將於4月24日在東區裁判法院提堂。
劉康去年底被捕後曾接受《蘋果》專訪，被問到家人對他撐港獨的看法，「阿媽無話唔支持，佢純粹擔心撐港獨的後果，驚我畀人搞」，被問到母親的政治立場，劉說她「冇乜點留意新聞。」他說立法會已修改議事規則，認為23條立法勢在必行，預料所有港獨支持者將面臨檢控，但他稱「冇可能因為受到打壓而唔做」，即使未來面對漫長司法程序，「消磨我哋嘅時間、錢、意志…面對住咁嘅政權唔應該驚」。
劉康去年尾捲入港獨風波，除了BB彈槍事件，去年11月，劉康參與明報校園記者頒獎禮，與典禮嘉賓林鄭影大合照時舉港獨標語。劉康早前接受訪問時指，對於「一舉成名」，事前毫無計劃，當日才得悉林鄭會出席，決定效法大學生在畢業禮舉標語表態，「我不滿佢打壓港獨言論，所以更加要喺佢面前舉港獨字樣」。他隔日回校即被訓導主任召見，「話我以後唔可以著住校服、以學校名義宣布未經學校批准嘅議題」，校方亦通知家長，明言劉再犯即會記過。

周街都有得買嘅Bb彈鎗告藏有仿製火器
會告得入？

黑警仆街啦

劉康獲保釋後分別3次到警署報到，警方均以律政司未有指示為由，延長保釋期限，事隔4個月後，警方終作出起訴。

玩殘你

旺角個啲鋪頭全部仆街